\chapter{LANDASAN TEORI}
\section{Sistem}
Sistem adalah sekelompok elemen-elemen yang berinteraksi untuk mencapai suatu tujuan tertentu. Pendekatan sistem yang menekankan pada komponen akan lebih mudah didalam mempelajari suatu sistem untuk tujuan analisis dan perancangan suatu sistem. Untuk menganalisis dan merencanakan suatu sistem, analisa dan perancangan sistem dibutuhkan pengertian dan pemahaman mengenai elemen-elemen atau subsistem-subsistem dari system tersebut. Suatu sistem mempunyai maksud tertentu, yaitu untuk mencapai suatu tujuan (\textit{goal}) dan untuk mencapai suatu sasaran (\textit{objectives}) \cite{shmeleva2019transport}. 

\section{Informasi}
Informasi adalah data yang diolah supaya menjadi berguna bagi orang dan membantu untuk pengambilan putusan dari masalah tertentu. Dengan kata lain sistem informasi adalah sistem yang di dalamnya terdapat kumpulan informasi yang hubungannya terhadap operasional organisasi atau instansi yang digunakan untuk pengambilan putusan \cite{hutahaean2015konsep}.

\section{Aplikasi Berbasis Web}
Aplikasi berbasis Web yaitu Aplikasi yang dapat diakses kapan pun dan dari mana pun selama ada internet. Dapat diakses hanya dengan menggunakan web browser, tidak perlu menginstall aplikasi client khusus. Alasan menggunakan aplikasi berbasis web karena memberikan suatu keistimewaan serta kemudahan didalamnya. Ditambah dengan yang lain yaitu membangun bantuan terhadap PHP dan bantuan yang baik untuk HTML dan CSS \cite{shmeleva2019transport}.

\section{Pengertian Kargo}
Cargo atau kargo adalah semua (\textit{goods}) yang dikirim melalui udara (pesawat terbang), laut (kapal), atau darat (truk \textit{container}) yang biasanya untuk diperdagangkan, baik antar wilayah/kota di dalam negeri maupun antar Negara (internasional) yang dikenal dengan istilah ekspor-impor \cite{sahlananalisis}.

\subsection{Pengangkutan (Pengiriman)}
Menurut arti kata, angkut berarti mengangkat dan membawa, memuat atau mengirimkan. Pengangkutan artinya usaha membawa, mengantar atau memindahkan orang atau barang dari suatu tempat ke tempat yang lain. Jadi, dalam pengertian pengangkutan itu dapat disimpulkan sebagai suatu proses kegiatan atau gerakan dari suatu tempat ke tempat lain \cite{nangin2017perlindungan}.

\section{Penjualan Eceran (Ritel)}
Pengecer atau penjualan eceran atau dikenal dengan istilah ritel adalah kegiatan bisnis perdagangan (penjualan barang atau jasa) yang langsung disalurkan kepada konsumen akhir untuk digunakan sebagai kebutuhan pribadi, keluarga atau keperluan rumah tangga bukan untuk dijual kembali. Pengecer merupakan perantara dalam sistem saluran pemasaran, dimana pengecer mendapatkan barang dari produsen dan atau pedagang besar yang kemudian menjualnya kepada konsumen akhir. Harga eceran bisa anda sebut sebagai harga satuan suatu barang dan tentunya harga tersebut sudah menjadi harga patokan untuk barang tersebut \cite{ernita2015pengembangan}.
Adapun lawan kata dari Ritel yaitu Grosir. Grosir atau mendistribusikan diartikan sebagai penjualan barang atau merchandise kepada pengecer, pengguna bisnis industri, komersial, institusi atau profesional, atau kepada penggrosir lainnya dan jasa terkait. Secara umum, artinya penjualan barang kepada siapa saja selain konsumen biasa. Harga grosir adalah harga yang diberikan dalam pembelian barang dalam jumlah besar dan tentunya harga yang diberikan lebih murah dari harga satuan \cite{chandra2013analisis}.

\section{YII2 Framework}
Yii adalah \textit{framework} pemrograman umum Web yang bisa dipakai untuk mengembangkan semua jenis aplikasi Web. Dikarenakan sangat ringan dan dilengkapi dengan mekanisme caching yang canggih, Yii sangat cocok untuk pengembangan aplikasi dengan lalu lintas-tinggi, seperti portal, forum, sistem manajemen konten (CMS), sistem e-commerce, dan lain-lain \cite{safronov2014web}

\section{MySQL}
MySQL adalah sebuah perangkat lunak system manajemen basis data SQL (DBMS) yang\textit{ multithread}, dan \textit{multi-user}. MySQL adalah implementasi dari system manajemen basisdata relasional (RDBMS). MySQL dibuah oleh TcX dan telah dipercaya mengelola system dengan 40 buah database berisi 10.000 tabel dan 500 di antaranya memiliki 7 juta baris \cite{suhartanto2017pembuatan}.

\section{Metode  \textit{Rapid Application Development} (RAD)}
Metodologi adalah suatu cara atau metode yang disarankan untuk melakukan sesuatu hal. Pendekatan sistem merupakan metodologi dasar untuk memcahkan masalah. Ada beberapa metode pengembangan perangkat lunak, namun pada laporan ini hanya akan membahas tentang Rapid Aplication Development (RAD) sebagai metode yang peneliti gunakan \cite{wardana2015penerapan}.

\section{Rumus Perhitungan Tarif Pengiriman Barang}
Pengiriman barang pada umumnya ditimbang dan dihitung kilogram, ini berlaku untuk semua pengiriman baik via darat, laut dan juga udara. akan tetapi jika barang yang anda kirimkan itu besar namun ringan maka akan di kenakan cara penghitungan volume dan cara perhitungannya sebagai berikut \cite{aziz2017rancang}.
\begin{enumerate}
    \item Perhitungan volume pengiriman via jalur darat dan laut
Pertama-tama di timbang  barangnya misalnya 10kg, kedua barang tersebut di ukur panjang, lebar dan tinggi, setelah ukurannya diketahui maka hitung volumenya dengan rumus P X L X T : 4000. Contoh: 50 X 50 X 50 : 4000 = 31,25 ( 31kg ) maka dengan hitungan ini, otomatis berat aslinya tidak berlaku. Yang berlaku adalah berat volume sebesar 31kg.
    \item Perhitungan volume pengiriman via udara
Untuk pengiriman barang via udara nominal pembaginya berbeda, yaitu lebih besar dan akan menghasilkan kilogram yang lebih kecil. Dan berikut perhitungannya dengan menggunakan ukuran di kargo darat dan laut.
P X L X T : 6000 = Hasil. Contoh : 50 X 50 X 50 : 6000 = 20,8 Dibulatkan 21kg. Maka, perhitungan volumenya dari barang yang di kirim adalah 21kg.
    \item Perhitungan kubikasi pada perusahaan ekspedisi darat dan laut.
\end{enumerate}

\section{\textit{Door to Door} dan \textit{Port to Port}}
Ekspedisi jasa \textit{cargo Door to Door} akan melayani pengirim untuk menjemput barang dan mengantar barang sampai ke alamat lokasi yang sudah ditentukan, meskipun berada di area pelosok. Sesuai dengan namanya, cargo Door to Door dapat melayani pengiriman barang dari manapun dan ke manapun, baik itu antar kota, antar pulau, antar provinsi, ke luar negeri atau dari luar negeri.
\textit{Port to Port service} atau general shipment memiliki defines yang hampir sama dengan \textit{Door to Door service}, akan tetapi perbedaannya adalah dimana mode pengiriman ini hanya diantatkan ke port saja. \textit{Port to Port} juga bias diartikan dimana \textit{shipper} atau pengirim barang mengantarkan barang kirimannya ke perusahaan pengiriman atau forwarder \cite{heathington1968computer}.
